\section*{Esercizio 1}
vedere file allegato \texttt{es1.m}

\section*{Esercizio 2}
Per produrre la relazione richiesta \(h_{LP}(n)\), è sufficiente antitrasformare
\(H_{LP}(e^{j\omega})\) ricordando che 
\[
G(e^{j\omega})=\frac{d}{d\omega}H_{LP}(e^{j\omega}) \mbox{ e pertanto } 
h_{LP}(n)=\frac{j}{n}g(n)
\] 
La considerazione precedente aiuta a snellire i conti da eseguire.
Ricordando infatti la formula di antitrasformazione della trasformata discreta
di Fourier:
\[
g(n)=\frac{1}{2\pi} \int_{-\pi}^{\pi}G(e^{j\omega}) e^{j\omega n} d\omega
\]
\begin{eqnarray*}
g(n) &=& \frac{1}{2\pi} \int_{-\pi}^{\pi}G(e^{j\omega}) e^{j\omega n} d\omega \\
&=& \frac{1}{2\pi}\frac{1}{\Delta \omega} \left( \int_{- \omega_s}^{\omega_p } e^{j\omega n} d\omega -
\int_{\omega_p}^{\omega_s } e^{j\omega n} d\omega \right) \\
&=& \frac{1}{2\pi\Delta\omega} \left( \left[ \frac{e^{j\omega n}}{jn}\right]_{-\omega_s}^{-\omega_p}  - 
\left[ \frac{e^{j\omega n}}{jn}\right]_{\omega_p}^{\omega_s} \right) \\
&=& \frac{2}{2\pi\Delta\omega j n} \left( \cos(\omega_p n) - \cos(\omega_s n)\right)
\end{eqnarray*}
Usando poi la formula di prostaferesi
\[
\cos(\alpha) - \cos(\beta) = -2\sin(\frac{\alpha+\beta}{2})\sin(\frac{\alpha-\beta}{2})
\]
e moltiplicando \(g(n)\) per \(\frac{j}{n}\) si ottiene immediatamente \(h_{LP}(n)\):
\begin{eqnarray*}
h_{LP}(n) &=& \frac{1}{\pi\Delta\omega n^2}(-2\sin(\omega_c n ) \sin(-\Delta\omega n/2) ) \\
&=& \frac{2\sin(\Delta\omega n/2)}{\Delta\omega n} \cdot \frac{\sin(\omega_c n)}{\pi n}
\end{eqnarray*}

%~ FINE
\section*{Esercizio 4}
vedere file allegato \texttt{es4.m}

%~ FINE
\section*{Esercizio 5}
vedere file allegato \texttt{es5.m}

%~ DA FINIRE!!!
\section*{Esercizio 6}
vedere file allegato \texttt{es6.m}


